李宇軒代表律師否認官派 曾參與反港獨聯署活動

12港人之一李宇軒早前在內地服刑完畢並遭遣返香港，迅即被控違反港區國安法勾結外國勢力罪名，以及協助罪犯等三罪，已完成強制隔離檢疫的他首現身法庭應訊。李宇軒繼續由大律師羅達雄代表，同場另有指示律師陳天立。散庭後，記者追問兩人是否官派律師，陳天立僅表示：「絕對唔係官派律師，當事人嘅意願係唔想透露任何信息。」有記者質問他如何證明自己並非官派律師，陳回答謂：「我知道自己唔係就唔係囉。」及後他對包圍他的記者謂：「唔好逼我，我都好難做。」

散庭後，記者蜂擁而上，包圍羅大狀及指示律師陳天立，並追問是否李親自委託律師、何時委託、以及有否與李會面等；兩人一概不回應。及後有記者向陳天立詢問其姓名，陳天立亦不回應。直至記者問他是否陳天立律師時，他才點頭承認。

記者追問兩人是否官派律師，陳天立表示：「絕對唔係官派律師，當事人嘅意願係唔想透露任何信息。」陳天立隔即被質問如何證明自己並非官派律師，他回答謂：「我知道自己唔係就唔係囉。」只透露李宇軒正申請法援。

及後一眾記者隨同陳天立及羅達雄步進升降機，二人到達停車場後，繼續遭記者包圍。陳天立面有難色地表示：「唔好逼我，我都好難做。」

翻查資料，2017年有本港法律界人士發起聯署聲明，強調「港獨」違憲違法，並指大學絕不能讓「港獨」滋生蔓延，容許學生言行超出法律底線，發起《呼籲大學應為學生樹立正確的法律及守法觀念》的聯署聲明。聲明發起人包括陳曼琪，而82名聯署人之中，陳天立正是其中一員。

同中國全面接軌

可以準備用崑崙

唔撚敢對質
憑乜撚嘢唔問得

制裁

即係係囉

難做既就唔好做囉